［愛情］［校園］《不期而遇》

呢個係小弟第一次寫故
睇咗好耐講故台
越睇越有衝勁
膽粗粗泥開始寫
一泥可以練筆
二泥失眠快啲瞓到
希望巴絲們鍾意啦
甜故就應該唔會係
單純嘅純愛方向

===============================

序

誰的青春不有一些遺憾？

只希望能盡最大努力

去留下難忘回憶

愛情總是不期而遇

時而天晴

時而陰沉

多少個寂寞夜裏

插著耳機

播起熟悉的歌曲

你又會想起誰？

第一章 初見

我是個平凡不過的學生
我叫吳可傑
出身在一個不太富有的家庭
叫做不用擔心三餐溫飽
也有公共房屋居住
但零用錢卻不太多
也沒有出眾的樣貌
只能算上普通
也不是一個出眾的人

在香港，中學都分成了三個級別
由一至三，好至壞
而我讀的就是第三級的學校
正因如此，我比起其他學生更不介意自己的成績
少了書卷氣息的漂白
卻用上其他的東西填上

如果可以的話
我還真希望自己就只是個書呆子
如果可以的話
我還真希望當初沒有答應她
如果可以的話
我還希望我們能繼續走下去
如果......
對，生活又哪有這麼多如果

我還記得我們第一次見面的時候
應該說我不會忘記
永遠不會

這是第一年的故事
也就是我中學生涯的開始

放眼看去
這間中學正如它的排名般
每一處都散發著傭懶的氣息
設計風格十分經典
就是二十年前流行的款式
不少的東西都有些殘舊了

不過我也不太在乎
畢竟我是個內向的人
也很認清自己在這裏應該學不上什麼
「唔，是朋友！」我對自己內心道
我深明這是唯一的得著
能讀上些書反而是獎勵了

就在我坐在木椅上沉思未來之時
我就見到我的致友
他主動過來結識了我
他是阿許

阿許旁邊帶著他的小學同學
他是阿祺
也是我另一個好麻吉
剛好我們仨也是同一班的

呼！我鬆上口氣
總算叫有上兩個朋友談天說地
不用怕無聊了

登........
上課鐘聲響起
我和倆小伙伴上課去
基本上也不放心在課上
當然是互相了解多點
不過最讓我留心的不在班上
而是隔壁班的她

自從一次小休見過以後
我就再也忘不了她

她是一個中等高的女孩
樣子很可愛
留着馬尾
是個運動好手
特別是短跑

我十分清楚自己與她的差距
她很上也一定很多人喜歡
可我還是很在意她
這或許就叫一見鐘情吧

作為學隊運動員的她
有著甚為密集的操練時間
再加上不同班
能見到她的時間少之又少

不過暗戀就這麼一回時吧
不需要她的理會
只是暗暗地守護便好了
期待會有回覆
都是多餘的

我從來都未想過將來有天
我會抱著她、吻著她丶更分開了

若果講第一次同她面對面講嘢應該要數到學校旅行。

阿許和阿祺雖然識咗半年，但旅行時都係冇組上隊一齊玩。
我就唯有買D嘢食，自己亂行一下。

同學仔都有自己小組玩燒烤，反而我，兩個巴打又唔理我，又不唔想同其他同學冒昧亂加入，只好自己野餐。

走來走去反而有D意外收穫，我終於見到她，仲要係第一次面對面講嘢。

「你好似好無聊喎？」小夢話
「係呀！我D老友飛起我，依家得自己一個毒自食野。」我答道
「禁你有咩打算阿。」
「我哋呢度有遊戲玩，可以認識大家，同學間多啲交流阿嘛，你反正冇嘢做，有冇興趣一齊呀？」夢
「好，當然好啦！」（無疑係一次認識佢的好機會）

我加入咗破冰遊戲
內向嘅我有D緊張
但為咗佢又有咩所謂呀
即使我根本完全冇興趣

都係口語寫得順手啲

開頭用咗書面語
不過之後應該都會用番口語順手D
請見諒